[那年十七]《樓上裝修咗成個暑假》《三》

唔講經住，出咗文先

歸家途中，小蔚忽然哼起歌來，心情似乎不錯，明明剛才在學校時裝出一副撲克臉。

「追風箏一對傻瓜～相信愛情童話～」

「做咩咁好唱口。」

「嗯？聽日陸運會，有啲期待囉。」

小蔚抬頭看著天空微笑起來，柔弱的陽光照射住小蔚的側臉，畫面美得叫人不敢直視。

「做咩呆曬。」小蔚輕戳我的額頭說。

「喔冇..」

「話時話你報咗一百米同班際接力？」

「啱一半啦，班際接力係黃SIR幫我報㗎，佢話唔夠女仔跑喎。」小蔚說。

「哦...」想到明天可以欣賞小蔚在賽道上的英姿，就異常覺得興奮，不過暫時要壓抑一下。

「咁聽日見啦。」小蔚在升降機裡跟我道別。

「呃..！」突然記起。

「聽朝一齊食早餐？」我回頭使勁阻擋正在關上的𨋢門。

「噗，好呀。」小蔚淺淺笑道。

YES，又可以多見小蔚一陣子。

回家後，不太想溫習，應該是被小蔚興高采烈的情緒傳染了。

DSE，管他的！

一靜下來，腦袋裡全是小蔚的樣子和聲音。

「唔得唔得，要搵啲嘢做下。」

明天不用比賽，我決定為小蔚製作些什麼。

就當是替她打打氣吧！

我打開電腦，查了查「凍檸茶」的製作方法。

「唔識整嗰啲打氣字牌，唯有係整呢啲啫！」

如是者，我記低食譜上的材料，然後到百佳購買，打算明天早些起來弄好給小蔚。

我還特意到日本城買了那些冰袋和水壺，以保持凍檸茶的溫度。

雖然現在是冬天，但小蔚還是常常喝凍檸茶，完全不怕冷。

「今晚要早啲瞓。」

因為，這是人生最後一個陸運會；

第一個，與你一起度過的陸運會。

哇

樓主上水了

結果，當然是失眠。

就像小學生那時，準備去學校旅行的前一晚那般，緊張又期待。

而且，有種莫名其妙的思緒。

要是一般上課日子，這個時間早早便昏迷了。

我在床鋪上翻來翻去，就是無法入睡。

或許是有點不捨，中學時代，好像快要完結，又或許，是惦記小蔚那張文憑試成績表，那幾個奇怪的數字。

「十二點半。」

「唔知小蔚瞓咗未。」

要Whatsapp她嗎，不過應該睡了......

嗯？

「招仔 瞓咗未」

突然，小蔚的一個訊息，嚇得我清醒過來。

「未 做咩？」

「有啲餓 陪我落去OK買宵夜」

「好」

「五分鐘後你門口等」

小蔚忽然找我，讓我感到有點興奮，我稍為對鏡子撥弄數下頭髮，便穿上拖鞋出門。

沒想到這麼晚還可以見面。

誰知，一打開大門便看見小蔚站在鐵閘前。

「咁..咁快嘅你...又話五分鐘...」我一邊鎖門，一邊說著，而且剛剛有點被小蔚嚇到。

「......」小蔚默默凝視著我。

兩秒後。

「肚餓囉。」

於是，我和小蔚在OK便利店買了點食物，便坐在公園的石級上。

小蔚買了一個忌廉芝士泡芙和一包檸檬茶，我則是買了一個雪芳蛋糕。

「呵，我聽朝都會整俾你！」我心裡暗暗念著。

「咁夜仲食嘢嘅你。」我問小蔚。

「我肚餓呀嘛...餓得濟瞓唔到。」小蔚一邊咀嚼，一邊回應。

「聽朝會唔會冇精神？」

「唔會嘅～」小蔚聳肩道。

「哦...」我點頭說。

凌晨的街道，有點寒冷。

還好穿了羽絨褸下來，不然會凍死。

我們吃飽後，靜靜地坐在空無一人的公園裡，擠擁在小小的滑梯上。

本以為小蔚吃完便會說回去，但小蔚默默看著前方，好像在想什麼似的，我就沒說什麼。

忽然，小蔚把頭慢慢靠在我肩上，我頓時顫了一顫。

「招仔。」

「嗯...？」

「喺我未搬入嚟以前，你嘅生活...」

「係點㗎？」

「呃..返學放學..睇吓動漫打吓機咁...」心跳頻率忽然急速上升。

「嗯...」

「咁，我嚟咗之後呢？」

一時之間，不懂回答。

「......」

「都...都幾開心呀。」我眼神閃縮地說。

說罷，感覺到小蔚的身體有輕微的抖動。

「真係？」小蔚緩緩抬頭看著我。

此刻，彼此的臉，距離不足十厘米。

「嗯...」

大家的臉上都泛起紅圈，但已經分不清是寒冷的空氣所導致，還是害羞的情緒引起。

我們注視著彼此。

小蔚把眼睛合上，將嘴唇慢慢靠向我。

「我...我嘅初吻...」

......

「屌你老母咁都唔入！曼聯x&$@#%*^%！」

............

我和小蔚被一把聲音嚇一驚，輕輕分開了對方。

「都夜...返去喇。」小蔚輕聲地說。

不知道為什麼，小蔚好像有點失落。

「屌！臨門一腳撻Q！」

仲以為爛尾添

「嗞...嗞...嗞...」鈴聲響起。

「啊..係時候要醒。」

早上五點半，我迷迷糊糊地起來，準備弄自家製的凍檸茶給小蔚打氣。

我按照食譜的步驟，煮溶白糖和煲茶葉，然後切檸檬，再加冰到水壺裡。

「搞掂，原來都幾易整。」

約七點鐘，我換上體育服和波鞋，稍為執拾東西便帶上給小蔚的檸檬茶出門。

「早晨。」剛到地下大堂沒多久，小蔚也下來了。

「早晨呀招仔。」

小蔚的神情沒有異常，應該沒把昨晚的事放在心上吧......

也好。

今天小蔚紮起一條高馬尾，看起來十分精神，似乎準備好參加比賽。

「興致勃勃喎。」我笑道。

「還好啦。」小蔚伸伸脷說。

從小蔚的眼神中，可以看出她的期待和決心。

我們乘坐巴士到天平邨，先吃個M記再出發到北區運動場。

「今日天氣都幾好。」小蔚看出車窗外說。

「係呀，前幾年陸運會都有落雨，今年算好彩。」我說。

「我去搵位，招仔你幫我買，魚柳包餐凍檸茶。」小蔚把八達通遞給我便找座位去了。

嘿嘿，正好。

我把兩個餐捧到桌上，此時小蔚一邊用飲筒戳著她的飲品，一邊問。

「招仔你唔飲嘢？」

「......」

「...噁...有氣嘅？」小蔚噎一噎說。

「因為你飲緊嗰杯，係可樂嚟！」我奸笑道。

「下..我要凍檸茶喎..」小蔚無奈地說。

看著小蔚有點無奈又生氣的表情，忍不住笑了起來。

「笑咩呀你！買錯嘢飲仲笑！」小蔚用力地扭著我的耳朵叫道。

「喂喂喂...！你聽我講先！！！」我馬上從背包拿出自家製的凍檸茶，遞給小蔚。

「嗱！俾你！」

小蔚停止攻擊我，用疑惑的眼神看著水壺。

「咩嚟㗎？」小蔚拿起水壺，然後扭開瓶蓋。

「係「招」牌凍檸茶！」我自信地說。

「呢樽凍檸茶...係你整？」小蔚看著我問。

「係呀...我諗住整俾你飲，當幫你打氣...」

小蔚有點錯愕，但臉上仍流露出一絲高興。

我也取回自己的可樂。

「咁..多謝曬喎...」

「...好甜.....！」小蔚喝了一口說。

此時的我，在仔細品嚐著可樂的味道。

正確來說，應該是...

「招仔，請問你笑淫淫咁望住枝飲筒做咩呢？」

......

「痛痛痛痛！！！！」

做cdrom追咗好耐樓豬嘅故 lm

Lm

終於有文
lm

陸運會，眾人都顯得十分興奮，特別是低年級的學生，能夠感受到他們那股衝勁，正準備爆發。

大家都把裝飾掛在衣服上，又製作了龐大精美的班旗。

一年一度的陸運會，算是讓學生放鬆一下的日子吧！

不過，對於我來說，就是不用上課的一天。

去年的我，或許是這樣。

但是，這次不同，有人需要我的支持和鼓勵。

「Long time no see baby！」逸哥把我擁進懷裡，還聞到他腋下的汗味。

「屌你好臭....！！」我嘗試掙脫。

「唉Sorry囉！啱啱熱身呀。」逸哥一邊帥氣地撥弄頭髮，一邊說。

旁邊的女生都在明目張膽地窺視著。

「人嚟...地拖...」我暗諷道。

不過逸哥豈需要熱身，隨便跑跑也輕鬆拿冠軍。

「招仔。」是寶珊。

「喔Hi。」

「一陣搵你影相呀，我去當值先。」寶珊笑道。

「OK。」我點點頭說。

「會同我影相嘅..咪得你同逸哥...邊有人會主動同我呢啲毒撚影相。」我心想。

開幕禮完結後，各項比賽就正式開始。

大多數是先進行擲鐵餅鉛球、跳高跳遠之類的賽事，短跑這些刺激的通常在十一點左右開始。

好好期待吧！

忽然。

「呃...」

突然，旁邊的小蔚露出痛苦的表情。

「喂，你冇嘢嘛！」我緊張地說。

「好痛...個肚...」小蔚捂住腹部。

「仆街喇，唔係我杯凍檸茶掛....」我突然間想起來。

「如果係我令到小蔚出唔到賽，咪大檸樂....」

此刻的我，臉上應該是一副在世界杯決賽射失十二碼的樣子。

「仆街了仆街了...啊！不如你去廁所..痾...？」

「痾......」

「......」

「嗯唔啊哈哈！！！真係笑死我！！！你睇吓你個樣...幾緊張！！哈哈哈！」小蔚痛苦的表情不見了，反而恥笑我起來。

「整蠱吓你咋傻仔，真係信㗎。」小蔚差點沒笑出眼淚。

平時總是一副高冷的樣貌。

但間中便會捉弄我。

「......」還虧我害怕了一陣子。

「......」

「好喇好喇唔笑你...我落去熱身先...」小蔚一邊站起來，一邊拍我的肩膀，然後便到跑道上熱身。

「嚇死人。」

文呀 樓豬

留名待bin

樓主，會唔會有番個前文提要

「女子甲組一百米初賽，最後召集。」

等了整個上午，終於輪到小蔚出場。

她穿起白黃色短袖上衣，和剛剛遮蓋到大腿的跑褲，在起點前拉筋。

我注意到某些中四五的男同學也談論著小蔚。

小蔚把馬尾束緊，又甩一甩頭髮，十分迷人。

「小蔚真係受歡迎。」逸哥忽然出現。

「你真係無處不在。」我看著掛在逸哥脖子上的獎牌，沒好氣地搖頭道。

「小蔚應該輕鬆入決賽啦，係咪。」逸哥用他汗腺分泌失調的手臂箍住我笑說。

「屌！！好撚臭！放手！」

「喂，下一組就到小蔚，認真睇。」逸哥放開我說。

要加油。

我也會替你打氣的！

「Ready」

「Set」

「Go！」

伴隨一聲長響，眾女學生使出渾身解數，飛奔起來。

「好型...」我定睛看著賽道上的小蔚。

「原來小蔚認真跑步都幾吸引...」

小蔚每記抽腿、每下彈跳，都是那麼精彩。

或許這就是愛情的魔力。

喜歡一個人的時候，

無論她做甚麼，都覺得很開心。

「都話小蔚輕鬆入決賽。」逸哥說。

我微笑地看著終點上的小蔚，她突然間回頭仰望到看台，對我舉出勝利手勢。

於是，我也回敬了她一個大姆指。

都好
大概係招仔幫逸哥俾文件佢老豆
同埋發現小蔚dse成績好高分
有神秘電話打俾小蔚
大概係咁

下次係咪又要等兩個月

有文？

終於番黎
利申 新讀者追哂所有故追到live之後樓主就唔見左幾年

等左你幾個月終於有文

好耐冇見

諗諗吓想寫埋佢

Hi仔

多謝支持

隔咗幾耐

Sorry要你等咁耐

心血來潮

返來了

咁咪幾好

「犀利喎。」我向小蔚遞上紙巾。

「唔該招仔，還好啦！正常發揮。」臉上泛紅的小蔚真是可愛。

想起當初上學遲到，跟她一起跑去學校的時候，被小蔚遠遠拋離，也不無道理。

「幾時決賽呀。」

「聽日晏晝。」

「等你表演！」我握緊拳頭說。

「講呢啲。」小蔚笑道。

中午時，我、小蔚、逸哥和寶珊去了運動場對面的榮記茶餐廳吃飯。

茶餐廳也有幾檯同校的學生，大部分也是中六，因為中五生多數會留在運動場練習啦啦隊比賽，低年級則只能在場內用膳。

「一陣就有得睇啦啦隊表演喇！」寶珊說。

「我記得上年招仔跳到俾人笑咗一個月。」逸哥托頭笑道，還不忘看一看我。

「頂你...」

「有冇片睇返？」小蔚故裝好奇問。

「我記得班Facebook群....」逸哥笑說。

「Fuck no！」

吃飽後，大家便緩緩地步回運動場。

不知道是不是飯氣攻心，其他人都顯得有點睏，疲態盡現，但也無阻同學拍照的興致。

無論在走廊通道，還是看台上，眾人都拿著即影即有相機，拍個不停。

特別是中六生，最後一年的陸運會，每人都珍惜留下倩影的機會。

不知道會不會有人想找小蔚合照。

希望沒有，

我怕我會吃醋。

還未等有人找她拍照，我已經被別人拉走。

「呀逸，幫我同招仔影相！」寶珊把相機遞給逸哥。

「OKOK～」

說罷，寶珊便走到我旁邊準備拍照。

當我猶豫該擺個甚麼姿勢時，寶珊已經主動挽著我的手臂笑起來。

「大大個波餅喎。」逸哥暗暗地嘲笑著我。

「屌你...」

我偷偷瞄向小蔚，她好像沒注意到我，還是快點拍完回去。

「喀嚓！」

「電話！電話都要！」

如是者，我整整吃了半分鐘波餅。

真不要說，寶珊這種眼鏡娘的身材還是很豐挺的，跟動漫裡的角色有幾分相似。

「我遲啲Send返俾你！」

回到座位上，小蔚正靜靜看著賽道。

應該沒留意到我被寶珊狠狠挽住。

「食波餅食得開心嗎？」

「開心....下！！？咪..咪住！唔係！冇呀冇呀！」我連忙跟小蔚解釋。

「嗯？」小蔚戚起眼眉，疑惑地看著我。

「掂到..少少啫...」

「哼。」

.........

樓主早晨

Long time no see

等左半年終於有文

開心

屌你我連個故講咩都唔記得喇

估唔到仲有人睇

Hi

罰你重睇

作死呀你 你唔出文要我重睇

已經唔記得咗講到邊

嘩樓主終於有文

真

又改咗名

咩又啫 一次

做咩想做心事巴

有人要取代我？

LM

進入啦啦隊比賽的環節，回想起去年自己的表現，真的不堪入目。

打死我也不再重看那段影片。

「真係青春。」小蔚托著頭，慨嘆地說。

「哦？你以前學校冇咩？」我問。

一男一女互相配合的動作、團體的舞蹈、整齊的制服，加上激昂的音樂，現場氣氛十分熱鬧。

的確很青春、很熱血。

「有係有嘅。」

「不過...」

「不過？」我別過臉看著小蔚。

「冇嘢冇嘢～繼續睇。」小蔚搖頭說。

「喔...」

就這樣，首日陸運會順利完成。

我和小蔚也乘坐巴士回家，但不知道為什麼，離開時，小蔚有點悶悶不樂。

或者女生是比較情緒化？

我也沒多問。

「聽日四乘一同埋一百米決賽要加油。」分別時我跟小蔚說。

「得啦！洗你講！」

黃昏的景色，原來也挺漂亮。

太陽下山，隨之而來的，當然是黑夜。

不過，黑暗過後，又是晨曦。

人生就是這樣。

翌日，陸運會的第二天。

「早晨呀小蔚。」

「喔早晨。」小蔚看起來精神一般。

「對眼咁腫嘅，琴晚好夜瞓？」

「死蠢招仔...」

「嗯？」

眾所週知，陸運會的第二日多數是決賽和短跑這些刺激的賽事。

當然包括小蔚的一百米決賽和班際四乘一百米接力賽。

待會一定要全神貫注地替小蔚打氣。

班際方面，男子組就不用看了，我們班有逸哥和癲佬霆爺，基本上其他班別是陪跑的。

「一百米決賽幾點跑呢...」我打量著黃色封面的場刊。

「晏晝兩點。」

「咁一陣都係叫小蔚唔好食咁飽。」

而班際女子接力的開始時間是三點鐘，即是一百米決賽後一小時。

希望小蔚跑完一百米，可以盡快恢復體力，此時，無聊的我被逸哥拉到欄杆前。

「咩料。」

「死仔，同小蔚咩階段呀。」

「咩..咩階段呀，唔知你Up乜。」

「唔通你哋...啪咗？」

「啪你老味呀！我..小蔚唔係啲咁嘅人！」

這個逸哥，總是愛跟我開玩笑。

「講笑，咁你同小蔚影咗合照未呀。」

對了，還未跟小蔚拍照。

「未...一係而家你幫我哋影？」我說。

「OK！」

回頭一看，發現小蔚正被一群男生包圍。

「喂，你一行開，成班豺狼上曬去喎。」逸哥指著小蔚那邊說。

「都..都係遲啲先影啦咁。」

我全程就留意著那群男生，看看有沒有多餘和不規矩的動作。

幸好，只是站在一起Yeah兩下。

如果你們誰敢碰小蔚，我肯定把你的手指折斷。

當小蔚跟那群男生逐個合照後，我便回到她身旁。

「影完相嗱...」

「嗯？做咩呀你咁怪嘅。」小蔚看著我說。

「冇喎。」我堅定地說。

「係咩，好啦咁。」

「我唔出去食喇，喺小食部買就得。」

「你同佢哋出去食啦。」說罷小蔚便轉身離開。

「呃...」

好吧。

今天寶珊要當值Prefect，也要留在運動場，所以只有我和逸哥。

在茶餐廳時，我一直記掛剛才小蔚的說話。

「咩事呀你心不在焉咁嘅。」逸哥問。

「冇咩...」我淡淡地說。

「講啦屌，得我哋兩個渣嘛。」

於是我把剛才的對話跟逸哥重演一次。

「哦，簡單啦。」逸哥恍然大悟的說。

「嗯？啫係點。」

「你條戇鳩仔，怪唔之得你仲未溝到小蔚，人哋擺明呷醋啦。」

「下...但我都無做啲咩...」

「頭先佢同咁多男仔影相...係咪應該我呷醋先......」我無奈地說。

「挑所以話你呢啲青頭仔，你記唔記得琴日咩事呀。」逸哥放下筷子說。

「琴日...？」

「...........哦！你想講小蔚呷寶珊醋！」

「咪就係囉，琴日影相嗰陣，寶珊成對導彈車埋你度，我係小蔚都嬲啦。」

「但頭先佢淨係同啲男仔影相，又冇身體接觸，你語氣都咁差，如果你係小蔚你會點諗。」

「原來係咁......怪唔之得...」

看來要哄回她才行。

「喂埋單啦，我要返去氹小蔚。」

「屌...我個沙嗲牛淨係食咗一半....」逸哥露出無言以對的表情。

燒死左

lm樓主之後又深潛

就嚟唔記得個故講乜

唔講我仲以為樓主死撚咗

焦急地回到看台，不見小蔚的蹤影。

難道是太傷心，躲到廁所哭了？

「小蔚熱緊身啦，仲等你咩傻仔。」逸哥示意我望向賽道上。

「唉...」

「一陣好好幫佢打氣啦。」逸哥安慰我道。

唯有是這樣。

「女子甲組一百米決賽，最後召集。」

現場氣氛開始熾熱起來，眾人都為著自己的朋友加油打氣。

我從看台上的座位走到欄杆前，希望可以近距離觀看比賽。

此時的小蔚眼神堅定地看著前方，一邊拉筋，一邊扭動腳踝。

「要加油...小蔚。」我心裡默默念著。

「佢啲對手都唔差。」逸哥又忽然出現。

「係咩。」我瞄了逸哥一眼，又專注在賽道上。

「田徑隊、學界冠軍、仲有大北區冠軍，要贏唔係咁易。」逸哥認真地說。

「希望小蔚可以正常發揮。」我說。

「望就咁望。」逸哥說。

「喂。」逸哥接著說。

「咩。」

「你會幫小蔚打氣㗎可？」逸哥問。

廢話，當然會。

「Ready」

「Set」

「Go！」

笛聲一響，各位女健兒都用力大步往前踏，誰也不願落後。

「加油！藍小蔚！加油！藍小蔚！」我和逸哥，甚至有些二打六男生也喊著小蔚的名字，替她加油。

比賽頭三十米，眾人鬥得難分難解，但接近七十米時，小蔚和另一名女生突圍而出，開始拋棄後方的人。

「Wo！小蔚！！！加油呀！！！」

二人不相伯仲，速度都十分飛快，我緊張得不敢眨眼，希望看到小蔚衝線的那刻。

但是，剎那間，小蔚突然失去重心，向前跘了一小步，幸好又立刻重回節奏。

不過，就在這個零點五秒不到的時間，原本稍稍領先的小蔚，已經被另一名女生超越。

「What...」

最後，小蔚只能以第二名完成決賽。

「.........」

我和逸哥只好對視一眼，又回到看台上。

「一陣小蔚返嚟，點安慰佢...」

「我都唔知，唔好問我。」逸哥聳肩說。

五分鐘後，小蔚終於回來。

去安慰一下她吧。

「唔..唔緊要㗎...你已經好叻...」

「......」

「冇嘢喎，傻啦！」小蔚說。

她的反應，與我預期之中有差別，有點兒嚇呆了。

「下...你...」

「唔緊要嘅，第二都好好㗎喇，唔係咩。」小蔚繼續說。

怎麼好像反過來，變成我被安慰。

但是，真的沒有關係嗎....

「你真係冇事....？」我還是有點擔心。

「嗯，無事呀，準備四乘一接力仲實際啦！」小蔚微笑道。

「哦...嗯！你冇事就好。」

或許，小蔚不想讓別人看到自己沮喪的一面，只是裝作堅強。

「點都好，希望佢喺班際接力可以發揮到最佳水準。」我心想。

「頭先，我聽到你有幫我加油。」

「招仔，多謝你。」

Moreeee

仲有冇文

男子組的班際接力賽，毫無懸念，冠軍已成我們班的囊中物。

無論是頭棒的霆爺，還是尾棒的逸哥，都由起點領先至終點。

「好型呀逸～～」

「霆爺加油！」

「有呢兩件癡線佬，邊有可能輸...」我為其他班別感到悽慘。

「男仔完咗，就到女仔。」我望向賽道。

稍為打量下我們班別的出賽陣容，除了小蔚之外，其餘都是平時不太運動的女生，媽呀，應該要輸了。

不行不行，要相信小蔚！

她可以Carry整隊人的！

「要加油呀，藍小蔚。」

剛剛比賽完的男生們也回到看台。

「辛苦曬各位！犀利犀利！」黃SIR誇獎道。

「梗係啦，有我呢個一百米飛人！」霆爺自信滿滿的說。

「呀逸！頭先你好犀利喎！！」班上幾名女生笑道。

逸哥一笑置之，然後走到我身旁。

「輪到小蔚喇喎。」

「嗯...」

「唔知會唔會贏呢～」逸哥興奮地說。

「我哋呢個陣容...」我面露難色地說。

「屌！你要相信小蔚先得㗎！」逸哥用力拍拍我。

「......」

可能因為小蔚剛才失落了個人賽冠軍，令到我有些鬱悶。

逸哥見我還是有點擔憂，便哄到我耳邊，跟我說了幾句。

「下？！真心咩！！？？」

「梗係真心，你又話要幫小蔚打氣？」

「但係...咁樣會唔會唔係幾好...」

「屌你信我啦。」

「咁...好啦...我盡量試吓...」

最後一項賽事，中六女子組班際接力。

不知道為什麼，這兩天的時間好像過得很快，以往都沒有這種感覺，或許就是別人常說的「開心的時光總過得特別快」。

「有請各位同學到跑道上準備。」

眾人站在賽道上，準備好隨時起步。

這項女子班際接力賽，是整個陸運會最吸引眼球的賽事，因為集齊全級最魅力四射的女同學，男同學們都非常期待。

此時，本來已經十分熱鬧的運動場，場內氣氛更是推向高峰，每個班別都為自己的選手打氣。

應該是全日最嘈吵的一刻。

「加油呀6A！」「6B最勁！6B無得頂！」

所有中六級同學都倚在欄杆旁，揮動班旗吶喊助威，其他年級學生也參與其中。

「小蔚跑第四棒，睇嚟黃SIR都幾信得過小蔚。」逸哥說。

賽事一觸即發，我也緊張起來。

不知道小蔚能不能Carry她們呢。

而且，逸哥還要我這樣替小蔚打氣...真是有點害怕又尷尬。

「Ready....！」司儀拿著咪高峰說。

「Set......」

「Go！」

這時，第一棒的選手起跑，大家都提起幹勁大步踏前，希望在早段拉開。

「加油呀！！」

在頭一百米裡，幾班已經鬥得難分難解，彼此的距離非常接近，但我們班的跑手明顯是稍為落後。

到第二棒的大直路，各人質素開始高下立見，D班和E班的女健兒突圍而出，取得領先優勢，其他班別顯而易見落後了不少。

「大鑊喇...我哋6A包緊尾...」我皺起眉頭，著急地跟逸哥說。

「冇事嘅一定追得返。」逸哥說。

靠你了，小蔚。

當交第三棒的時候，我明白甚麼叫望塵莫及，E班選手更是稍稍甩開D班的代表，已經拉開一段距離。

當我望向自己班的選手，以為勝負已分的時候，她突然以驚人的速度追上，紮起的單馬尾不停左右搖擺，縮短了不少與前面的距離，但是仍然與頭兩位的D、E班有一段差距。

臨交第四棒，我們班意外地追至第三位，僅落後D班和E班少許。

最後一棒，D班和E班先後接棒，緊接的就是小蔚，她回頭看著隊友，迅速接實金屬棒，然後轉身向終點發起全力的進攻，此時小蔚與頭兩名選手的距離只有約兩至三米。

「藍小蔚！加油！藍小蔚！加油！」

忽然，逸哥用手肘碰撞了我一下。

好吧！

「呼。」我深深吸一口氣。

「............」

「喂！藍小蔚！我愛你！！」

「加油呀！我愛你呀小蔚BB！！」

這時候，我已感覺到周遭全是驚訝的目光，正圍觀著我。

但不顧了，既然逸哥說這個方法可以令小蔚更有動力，就嘗試一下吧。

「小蔚！！加油呀！！！」

我看著賽道上的小蔚，本來眼神堅定的她，聽到我這樣大叫後，表情好像輕輕愣了一下。

她咬緊牙關，將手腳都作出最大幅度的搖擺，開始扳回劣勢，由落後兩至三個身位，現在已經追平D班的選手，緊隨E班的其後。

「藍小蔚！我愛你呀！超級超級愛你！跑快啲呀！！要好似同我跑返學嗰陣咁快呀！！」

最後三十米。

小蔚聽到我一連串不要臉的打氣句子，緊緊閉上眼睛，大叫一聲，然後再加速大步奔前。

「追到喇！追到喇！」我興奮地拍打著欄杆喊道。

就在衝線前一刻，小蔚剛好壓過E班的選手，以零點幾秒的差距，第一名完成賽事。

「Wohoo！！！我哋贏咗！！！」

包括黃SIR在內，整班6A同學都激動不已，互相擊掌、擁抱起來。

「太好喇...小蔚...好彩有你...」我差點沒激動得流下男兒淚。

此時，在終點上的小蔚看了我幾眼，立刻以雙手掩面地跑回看台。

live 左

lm 遲啲先紙言追

「話咗㗎啦，係咪掂呢。」

「係就係尷尬啲...但原來咁樣打氣都幾Work...」我搔搔頭髮道。

「喂，佢哋返嚟喇！」一名男同學指著剛剛比賽完的四位女同學。

「辛苦曬，好叻呀你哋。」黃SIR向她們豎起大拇指笑道。

那三名女生喘著氣地對眾人微笑，然後回頭一看站在後方的小蔚。

「都係有小蔚我哋先贏到咋！」三人異口同聲地說道。

「係咩～計我話最大功勞係招仔喎，嘻嘻。」逸哥把我拉到她們面前笑道。

「係咪呀招仔～」

「咩..咩..都唔知你講乜...！」

「頭先你好大聲打氣㗎喎...」逸哥把手掌放在到耳邊，裝出一個聆聽的姿勢。

「屌......」頓時覺得十分尷尬。

「好喇好喇，我哋唔好阻住男女主角，大家行埋一邊！」霆爺也插了一把嘴說。

同學們紛紛識趣地回到自己的座位，剩下我和小蔚站在月台上的通道之中。

我默默注視著小蔚，可能是剛剛劇烈運動的緣故，她臉上微微發紅，兩頰泛起小紅圈，瀏海還與額頭上的汗水黏在一起。

「望..望完未。」小蔚略為氣促的說。

「喔....嗯，頭先你好犀利。」我大膽地稱讚小蔚。

奇怪，平時跟她說話不會有這種心跳加快的感覺，為什麼...

「多謝...」

「......」

小蔚的眼神一閃一縮地往我臉上徘徊，仿似有點害羞，又好像有些話想說。

「招仔...啱啱點解你...」

「呃呀係呀！係..係逸哥教我咁講..」我支支吾吾地說。

小蔚思考了數秒，然後慢慢走近並認真的凝視著我。

「頭先...唔係你真心講嘅..？」

「係呀...呀唔係唔係..！你...我..我真心...真心！」我緊張得胡言亂語起來。

「招仔...你可唔可以...」

「講多次..........」小蔚的聲線越來越細，快要聽不清楚她說甚麼。

「講..講咩...」我說。

「頭先...你幫我加油嗰.......幾個字。」小蔚別過臉說。

真的要說嗎...好緊張...

「我...」

「我......」

「..................」

「咳咳！睇到我好心急呀！不如你兩個直接打個茄輪先啦！」在吃花生的霆爺突然大叫起來。

我和小蔚頓時十分尷尬，便稍為分開。

「我...我去廁所洗個面先！」說罷小蔚便急步走向洗手間。

好像，是第一次見到這般羞澀的小蔚。

「屌你，啱啱咁都唔食住個勢上，係咪男人嚟。」逸哥雙手抱胸地說，而且有點不耐煩。

「咩..咩呀...我本身真係諗住講...係霆爺突然間大叫...」我無辜地說。

逸哥搖搖頭，便揮袖而去。

「......」

我也去洗個臉好了，讓自己清醒一下。

此時剛好遇上在洗手間出來的小蔚。

「小蔚...我...」

「招仔，我發現我哋好似未影相！」小蔚彷似若無其事的說。

「喔...好似係。」

女生都變化得這麼快嗎...

「嚟啦，搵人幫我哋影。」

小蔚忽然主動拉著我的手，走回看台，我還隱約感受到剛才小蔚在運動後掌心的餘溫。

就這樣，我害羞地跟在小蔚的背後，低下頭的被她拉著回去。

「寶珊，幫我哋影張相得唔得？」小蔚問。

「下....喔...嗯！」寶珊先是略微驚訝，又很快的回復笑容。

我倆走到淡藍色的牆身前，準備拍照。

小蔚主動搭著我的肩，有見及此，我也伸手輕輕放在她的纖腰上。

「一、二、三！」喀嚓！

「再嚟第二個Pose！」

「我哋一齊Yeah！」

「呀，招仔不如你孭住我影一張。」

「喔好呀。」

小蔚不算太重，反而比我想像中輕，我把小蔚揹起後，她又把臉貼在我的臉上。

我跟小蔚合照了大概五、六遍，然後小蔚取回相機，跟我自拍起來。

「一人一張。」小蔚把一張即影即有照片遞給我，然後淺淺一笑。

「嗯！」

我會好好珍藏的。

一定會。

不知道是錯覺還是甚麼，總覺得小蔚剛才在洗手間出來後，好像眼泛淚光。

「返看台喇！」小蔚說。

夕陽漸漸落下，陸運會的流程也來到尾聲，人生裡的最後一個陸運會，也正式落幕。

「招仔。」

「如果，你可以再勇敢啲就好。」

「我愛你。」

向sad end方向了
又係去外國啦

非曉兒

咪又係sad end

why

自從小蔚住進清河邨，我的生活，原來在不知不覺間，改變了很多。

由以往獨個兒上學，變成每天上下課都有人陪伴著；由以往在課室安靜的我，變成與別人打打鬧鬧的招仔。

很奇怪，是不是上天見我有點可憐，才故意安排一個女孩到我身邊。

不過無論如何，她的降臨，已經深深烙印在我的心內。

「陸運會完咗之後，原來返多幾日學就Study Leave。」我翻起日曆。

距離公開試不遠了。

「真係唔想時間過得咁快。」

「以前，中學真正嘅朋友，最多得逸哥一個，甚至連寶珊都冇咩點講過嘢。」

「但係，上年小蔚出現咗喺我人生裡面，令我經歷咗好多未從未試過嘅事。」

「而家先發現，原來呢啲就係人哋口中成日講嘅青春。」

回憶起與小蔚的一點一滴，心中不禁泛起莫名的傷感。

原來，很快就要離開校園。

今天是陸運會後的假期，所以不用上學，我、逸哥、寶珊和小蔚去了大埔中心，算是臨衝刺前的放鬆吧！

我們先在冒險樂園擲彩虹和影貼紙相，之後在Pizza Hut吃了下午茶，接著又在超級城閒逛起來。

「估唔到你哋陸運會都幾好玩。」小蔚打開話題說。

「係呀，雖然唔係啲咩名校，又冇水運會又冇嗰啲乜社物社，但勝在人與人之間夠Close。」逸哥點點頭說。

「你同你啲女Fans最Close啦。」我白了逸哥一眼道。

「同你哋一齊真係開心！」寶珊笑道。

是挺開心的。

「嗯...招仔？做咩咁嘅樣。」小蔚見我有些古怪，便問。

「喔..冇，諗緊嘢。」

「喂我同寶珊入Uniqlo睇衫，你哋慢慢。」說罷逸哥便拉走了寶珊，剩下我和小蔚。

不得不承認逸哥對於每件事都觀察入微，現在又故意製造空間給我和小蔚。

「諗咩呀你。」小蔚說。

「冇嘅，純粹...有啲唔捨得中學。」以往都沒有這種感覺。

「嗯...其實我都係。」

「你都係？」我別過臉看著小蔚，發現她好像在想些什麼。

「唔捨得以前間學校？」我問。

「又唔係喎，反而...唔捨得呢度。」小蔚把雙手垂在背後。

小蔚只是轉過來不足半年，原來已經對這裡產生了深厚的感情。

「都係嘅，呢度人情味都幾重，無論係學校。」

「定係上水呢個地方。」我低下頭說。

「.......小蔚？」

當我抬起頭，發現小蔚走到一家飾物店前，打量著玻璃櫃內的東西。

「睇緊咩？」

「靚唔靚？」小蔚指住其中一款頸鏈問。

「靚呀，應該幾襯你。」

小蔚愣了愣，忽然臉紅起來。

「無..無啦啦講呢啲嘢...」

突然間，我想起某些事情。

「呀，係喎...差啲唔記得...」

「嗯？」小蔚一臉茫然。

「喔...無咩嘅....」

小蔚點點頭，便沉默起來，我們站在Uniqlo門外，等候逸哥他們。

數分鐘後，他們便回來了。

「你哋睇吓！我同呀逸買咗好多衫呀！」此時，寶珊和逸哥正拿著一袋二袋的衣服。

「女人嘅購物慾實在不能夠低估。」逸哥沒好氣地笑道。

「又差唔多夠鐘食晚飯，我哋食壽司好冇？」寶珊說。

「我就唔食喇～老豆話有急事叫我早啲返去，你哋三個慢慢～」逸哥搖搖頭說。

「下...咁呀，招仔你哋呢？」

我望向小蔚，待她示意。

「咁一係而家返去？都出咗嚟好耐。」小蔚看看電話的時間。

「我冇所謂。」我聳肩道。

「嗚...咁好啦！大家都要開始繼續溫書，準備好DSE！」寶珊噘起嘴說。

「嗯！」

「我好唔想畢業。」

「你會唔會掛住我？」

刀片已準備

Sad end

留名

團購刀片 有冇人跟

有 準備好

曉兒果轉已經想拎刀片

文呢

寄定刀片

嗰陣俾人屌到飛起

夜少少你都未咁早瞓

今日想早瞓唔得咩

留名睇你拖到四點

我呢邊有手榴彈買

這陣子，學校附近都開滿粉紅色的花，就像在告訴我們，畢業季節要來臨了。

以往的Last day，都不乏看到同一個場景，就是無論在操場上、還是走廊裡，中六生都會相擁在一起，互相勉勵。

有些女生更是哭得很誇張。

今天，終於到我了！

Last day跟往常一樣，都是照舊上課，小息、午膳，同學們還是會在課室高談闊論，還是會互相捉弄。

不過，總感覺學校的氛圍。

多了一份傷感。

上課時，同學們都顯得沉默。

或許，是想靜靜細味這種寧靜吧。

「嗚呀！！！哇呀！！！我唔想畢業呀！！！我想繼續溝女呀！！！」霆爺發瘋地喊道。

「......」

時光總不能倒退，此刻的我們，就好好珍惜尚有的時間吧。

午息時，眾人紛紛互相在彼此的校服上寫下祝福的字句。

「靚仔真係好，我真係搵唔到位寫俾你。」我看著逸哥的短袖襯衣說。

「冇計，啲低Form捉住我嚟寫，呵呵。」

於是，我簡短地寫了一句。

「感激有你呢個兄弟 招仔上」

「係咪寫完，寫完就到我喇。」這次換逸哥在我的襯衣上寫字。

好癢。

「點解要寫喺我粒Lin度...」

「表達我對你嘅愛意。」

「你寫咗咩...」我抓起胸附近的口袋。

「我愛你唷 逸」

「屌，可唔可以唔好咁基。」

「唔想寫啲老套嘢嘛。」逸哥笑道。

我望向課室的另一端，小蔚正和幾名女生互相塗鴉校裙。

這個畫面，讓我不自覺地微笑起來。

片刻後，小蔚回來並將粉紅色的螢光筆遞給我。

「到你寫喇。」

我看著小蔚那五顏六色、滿是文字的校裙，不知道應該寫在哪裡。

此時，小蔚轉身，把背部面向我。

「留咗個背脊俾你寫。」

「點解係背脊？」我一邊寫下祝福的字句，一邊問。

「孭咗書包之後唔洗俾人見到。」

「..........」

「講笑，因為我想返到屋企先睇你寫啲咩嘢。」小蔚說。

下午的課堂，基本上大家都在拿著相機拍照留念，老師也沒管太多。

三點十五分，鐘聲響起，也是我人生裡頭，最後一次聽到下課鐘聲。

大概，我會很想念，這個聽了十多年的鐘聲。

「喂喂喂，校長請食雪糕呀，大家快啲落去啦！」寶珊喊道。

此時此刻，所有中六生都走到操場，在那輛雪糕車前排隊。

「估唔到校長竟然班到架雪糕車返嚟...好癲...」我略帶驚訝地說。

「我都有啲嚇咗嚇，哈哈。」逸哥說。

「小蔚...我哋都去...小蔚....？」

小蔚呆若木雞地注視著那輛雪糕車，聽不到我的說話。

「喂..小蔚！我哋都去排隊拎雪糕好冇。」我輕拍小蔚。

「呀嗯！好呀。」她才反應過來。

眾人拿著甜筒，在操場上哈哈大笑，不同的團體又合照起來，有些男生甚至主動找部分低年級的女生，詢問她們能否一起拍照。

於是乎，大家都留在學校，直到傍晚五六點鐘，才願離去。

踏出校門的那刻，我深深呼了一口氣。

「終於都完。」

「係時候，」

「迎接人生另一個階段。」

「小蔚 多謝你」

「填滿咗我中學生涯嘅最後一部分」

「我永遠都唔會忘記」

「祝 前程似錦」

「By招仔」

垃圾招

招仔仲廢過粉嶺古天樂

會唔會未開始就已經要分開

會

一定會

我想知關唔關日本事？

雖然Lasy day已經過去，但是仍然有不少同學回到校園溫習，除了為著公開試奮鬥之外，相信他們是不捨得這個生活了六年的地方吧。

Study leave開始後，我抽出一日時間，去了一趟長洲，而且，並沒有跟任何人提及。

自從不用再上學，小蔚跟我幾乎每天都去上水圖書館的自修室溫習，由早上九點鐘，逗留到黃昏時間，日日如是。

雖然這段日子很辛苦，但也很值得回味。

對於小蔚在去年公開試，拿了這麼高分數，仍會重讀的原因，我沒有刻意查探，反而是享受與她一起溫書的時間。

既然小蔚選擇不說，那肯定有自己的原因，沒必要問得這麼深入。

「呢題要加返條線先搵到個角度。」小蔚依舊像以前那樣，教我做數。

「答啱就請你食香蕉糖。」

「好多史實要記...」

整個二月，除了吃飯之外，我倆基本上都在圖書館度過，也沒有和逸哥他們見面。

我猜，大家都在默默努力吧。

雖然日子很平淡、很痛苦，但只要看到小蔚的臉龐，對於我來說，已經是一種激勵。

曾經，我幻想過跟小蔚表達自己的心意，然後她點頭接受我的那一刻。

但現在，我只想靜靜地享受與她相處的時光，不想破壞這段關係。

最近心愛的動畫出了新產品，我決定明天去旺角看看。

「喂逸哥，我想買隻Figure，聽日陪我去行下得唔得？」二月尾的某個晚上，我打了個電話給逸哥。

「聽日呀...未必得喎。」

「哦..咁唔緊要。」

其實也合理，在臨考DSE前的最後衝刺階段，如果有人叫你去信和陪他買模型，你也會拒絕吧。

於是，因為也不想妨礙小蔚溫習，我決定自己一個人去。

第二天早上，正當我打算到樓上跟小蔚說今天讓她自己一個人去圖書館時，電話鈴聲忽然響起。

「招仔？」

「哦？小蔚，咩事。」

「冇呀我今日呢...有啲事要返一返港島嗰邊，所以你自己溫書得唔得？」

「喔冇問題呀。」也好，反正我都打算去旺角逛逛，既然小蔚有事要做，那就不怕她溫習時沒有人陪。

「嗯！咁聽日先繼續溫啦。」

掛線後，我換了身便服就出門。

不知道小蔚有甚麼事做，可能是回去探望家人，她也有一段時間沒回去了吧。

於是，我就獨個兒乘坐巴士到旺角。

因為平日的關係，信和的人流不算多，很快地我就找到想買的Figure。

「好型...」我眼睛發亮地說。

「雖然有啲貴，但就當獎勵自己呢兩個禮拜認真溫書，嘿。」

數月以來，在小蔚的監督下，我的數學能力明顯提升了不少，由以往要用一小時才做完的MC，現在大約用四十五分鐘就完成。

正當我打算回去時，竟然在信和三樓的某間明星周邊產品店鋪碰到寶珊。

「咦！招仔！點解你喺度嘅？」寶珊看見我時顯得十分興奮。

「我嚟買模型呀。」我舉起塑膠袋說。

「你自己一個？小蔚...呢？佢去咗廁所？」寶珊看看附近問。

「佢唔喺度呀，我自己一個。」

寶珊的表情有點意外，又好像流露出一絲高興似的，奇怪。

「呀...咁你食咗嘢未..？不如一齊食飯...再返去？」寶珊咬咬下唇問。

「喔都好呀，都有啲肚餓。」我見時間尚早，便答應寶珊的邀請。

寶珊反cup

走啦寶珊 招仔是小蔚的

咪燈啦

我唔燈的 btw冇波睇好悶

我冇波踢牙

我都冇車揸呀

垃利點揸都得個吉㗎啦

是咪撩交打

英超已袋

開得返季先算啦

「我哋去食韓燒好唔好呀？」寶珊熱情地挽住我的手臂，再一次請我食波餅。

「呃...我冇咩所謂...」

本來是有點尷尬的，始終不太習慣給女生挽著，寶珊的身材嬌小玲瓏，胸口前那兩團肉更是讓人不敢直視。

不過又無理由突然甩開寶珊，那讓她這樣挽住我走也沒壞。

「食舊牛呀！」

「食燒雞排！」

「飲唔飲汽水？幫你攞！」

寶珊依舊十分熱情，與小蔚那種高冷氣質形成強烈的對比。

種種行徑，讓我忽然覺得寶珊會是一個很貼心的老婆。

不過也與我無關，誰人都知道我喜歡小蔚，包括寶珊在內。

「好飽...」我摸著肚子說。

「埋單囉？」寶珊問。

於是，我們結帳後便前往廣華醫院的巴士站，準備搭車回去。

誰知道，才剛下樓，

竟然讓我看到驚人的一幕。

小蔚和逸哥，在彌敦道的另一邊走著，而且，小蔚居然挽住逸哥，有說有笑。

「................」我頓時啞口無言。

騙人吧...

「又話有事要返港島...點解會喺旺角。」

我用力揉捏眼睛，希望再看清楚。

是小蔚她們沒錯。

「點解...點解會咁...」

「噠。」手中的模型跌落地上。

「招仔...？招仔你望咩....」

「呀...呀逸！？佢同小蔚....」

寶珊來來回回看了我幾次，好像有口難言。

忽然，她拉住我走到一條沒人的後巷。

「招仔你冇事嘛...點解佢哋會一齊...」

「我..我都唔知...」

明明兩個人都說有事要做，為什麼會同時在這裡出現......

我還是不太相信逸哥會這樣對我。

但，事實就在眼前。

「唔通佢哋，背住你....」寶珊緩緩地說。

「一定唔係！」我緊握拳頭喊道。

「小蔚唔會掉低我一個人...佢唔係啲咁嘅人...雖然...雖然我唔係小蔚嘅邊個...但係..但...」我感覺到眼神開始空洞。

「招仔...」

此時此刻，寶珊慢慢靠近我，把手放在我的肩上，又撥弄著我的頭髮。

「其實...」

「我..都唔係好差...係咪...」寶珊溫柔的說。

寶珊輕撫我的胸口，又慢慢將手掃上我的臉頰，然後開始閉上眼睛。

她開始把臉哄向我。

不知道為什麼，我竟然很配合地閉上雙眼。

是報復心態嗎...

「............」

對不起...小蔚......

「今日發生嘅事，可唔可以唔好同逸哥講。」在巴士上，我對旁邊的寶珊說。

「嗯，我知點做。」寶珊微微一笑。

on99

jm9呀 十塊刀片都唔夠

態度正確

刀片

刀片兩打thx

是咪想人棄故

屌你

對昨天發生的事情，我選擇絕口不提，無論是逸哥和小蔚的約會，還是我和寶珊的那一吻。

可以說是，我既害怕知道真相，不想讓自己受傷；又不希望讓小蔚知道我和寶珊的事。

不過，要完全隱瞞自己的想法，不是那麼容易。

「招仔，做咩你呢兩日好似怪怪哋咁嘅。」回家路上，小蔚主動問。

「係..係咩，唔係呀。」我故裝鎮定。

「但頭先...」

「我都話我冇嘢...！」

一個不留神，語氣重了

怎麼感覺最近的脾氣差很多。

「嗯...有事要出聲喎。」小蔚關心地問。

「我會㗎喇...」

「呀係呀聽日我都要返一返港島嗰邊...所以你自己溫書得唔得？」小蔚說。

聽罷我感到有點錯愕，在想是不是又瞞著我和逸哥約會。

但又想藉這個機會，調查一下。

因此，我決定明天跟蹤小蔚。

「得呀冇問題。」我點頭示意。

深夜時分，我扭開電腦桌上的枱燈，淡淡的燈光照射著一紫色的四方形盒。

我緩緩打開盒子，打量幾下後，又把盒子蓋上。

「唔知送唔送得出。」

翌日，我為了跟蹤小蔚，早上九點半便在樓下OK便利店徘徊。

我戴上帽子，穿起啡色外套，耐心地等候小蔚出現。

終於，大約十一點鐘，我在遠處看到小蔚從地下大堂出門。

「如果佢真係出港島，應該係行去彩園嗰邊搭巴士。」我整理一下帽子，便開始跟隨小蔚。

果然，小蔚並不是向那個方向走，而是往嘉福邨，即是粉嶺方向前去。

忽然之間，一輛黑色的寶馬轎車駛至小蔚面前並停下來。

「㗎車咁熟口熟面...」

「哦！我記得喇！係逸哥老豆㗎車嚟！」我差點沒激動得叫出來。

此時車門打開，車裡頭的後座，正是逸哥，他微笑地輕輕伸手迎接小蔚上車，車門關上後，便長驅而去。

「佢兩個...估唔到...」

我嘆一嘆氣，便回家執拾筆記書本，去圖書館溫習。

「唔通而家截的士，然後同個司機講跟住前面㗎車咁咩。」

拍電視劇嗎？

好吧，確認了一件事。

就是小蔚與逸哥正在秘密交往。

雖然總算弄清楚，但對於為什麼小蔚會喜歡上逸哥，我還是有點奇怪......

「係咪應該問清楚佢好啲......」

「就搵一日....認真同小蔚傾吓。」

strong hold
係呢度拜拜offer god先
小蔚啊～
求你賜我一個offer

接下來的幾天，我盡量保持自然，好讓小蔚對我不產生甚麼懷疑，如是者，平淡的溫習日子又繼續進行，直至中文口試開考前一星期。

今天，我和小蔚回到學校參加口試練習。

「就嚟考喇喎，緊唔緊張呀。」這天的小蔚，再次穿起校裙，因為中六生回校也有服飾規定，沒穿校服不能夠進入校園。

「還可以啦，平常心面對。」

很好奇，為什麼小蔚能夠表現得這麼冷靜，像她跟逸哥的事，根本不存在似的。

「喂衰仔！好耐冇見，好掛住你！」在學校剛巧遇上逸哥，他迎面就是一個擁抱。

「係咩......」我淡淡地說。

「做乜咁嘅樣呀，古古怪怪咁。」逸哥不解地鬆開我。

「冇嘢..行啦夠鐘上課室。」

你們倆背著我偷偷約會，還裝作好像甚麼都沒有發生，我怎樣可以表現得正常......

算了，反正打算一會兒便問清楚他們，這陣子發生的是所謂何事。

於是，我們就開始進行口試練習。

在休息時間期間，本打算先向逸哥問話，打探個究竟，誰知，小蔚把我拉到走廊盡頭，說是有話想跟我說。

「唔通小蔚終於想同我坦白佢同逸哥嘅事。」我心裡暗暗想著。

此時，昏暗的走廊裡，只有我和小蔚二人，顯得特別寧靜。

她靠在欄杆上，托著頭發呆。

「招仔。」片刻之後，小蔚率先開口。

「嗯？」

「你捨唔捨得呢度？」小蔚輕掃著藍色的牆身，輕聲地問。

「做咩....咁問。」

小蔚淺淺一笑，又拉著我走進6A的班房，坐在我倆以往的座位上。

奇怪的是，腦海裡忽然浮現一幕幕的畫面，與小蔚在這個課室所經歷的一切。

「唔知點解，我已經好懷念同你一齊坐嘅日子，呵呵。」

其實，我也是，很想念。

「諗返起你話暑假嗰陣，有人喺你樓上裝修咗好耐，知道原來始作俑者係我，都覺得好好笑，哈哈。」小蔚說。

這時才發現，中學已經漸漸我而去。

「不過，已經返唔到轉頭。」我說。

「嗯。」

「其實好可惜。」小蔚說。

「可惜？」

「嗯，可惜咁遲先識到你。」小蔚別過臉，一臉感慨地看著我說。

「你...做咩喊...」小蔚忽然眼泛淚光，把我嚇了一跳。

小蔚擦擦眼睛，又站起來。

「招仔。」小蔚踏前一步，把身子靠在我懷裡，緊緊擁抱著我。

「係咪..有咩事？」

小蔚深深吸口氣，便說。

「我.......」

「嗯？」

「考完DSE之後。」

「我就要搬返港島嗰邊住喇。」

「..................」

「所以，喺考完DSE之前。」

「可唔可以好好咁陪住我？」

「其實我都好感激」

「有你出現喺我嘅第二個中學生涯」

豬仔傻咗

今日仲有冇文

依啲劇情

仲以為呢篇講咩關係

食寶珊

樓鴨就收刀片
完美

會唔會其實係兩姊弟

你退休算啦

係咁又係世交啲frd 指腹為婚ed

仆街難得返嚟睇故，一睇就係故台大仆街，俾個happy ending嚟ok?

sad end confirmed
等收刀片啦

故台大仆街
又唔出文

係咪又要等多半年先會出文？

樓豬去咗踢波

因為樓豬寫過我 所以你以後每次岀文我都支持

你又改返名

跟得你多 不停改名

咁都要屈

又屈我屈你

「可唔可以好好咁陪住我？」

既然小蔚都這樣說了，我哪有拒絕的餘地，於是，我把心中的疑問吞回肚子裡，暫時不提起她和逸哥的事。

「你...考完DSE就會搬返去住？」

「係呀，當初我嚟上水住，本身就係為咗方便喺呢邊返學、考試。」

「考完試，仲邊有藉口繼續留喺度。」

藉口...？

小蔚依然緊緊擁抱住我，雙手都不願離開我的身體。

「招仔，你有冇咩想同我講。」

「............」

「冇都唔緊要。」

「我只係隨口問問。」說罷，小蔚便鬆開我，輕輕拭去眼淚。

稍為整理一下自己混亂的思緒，忽然想起一個疑惑。

「我想知道...」

「點解你會重考DSE。」

小蔚聽到我這個問題後，似乎有點吃驚，應該沒意料到我會這樣問。

「點解咁問？」

「因為...我之前...唔小心睇到你舊年嗰張成績表。」

曾經，我以為所有重讀生，不是「跛腳」，就是差少少入大學。

你怎會想到一個拿著三十分的學生也會選擇Repeat？

而且，歷史的分數是五星星，如果目標是放在中大歷史系，這個成績簡直是綽綽有餘。

除非...

「.........」

「即係話你一早就知我DSE幾多分...？」小蔚抬起頭直視我。

「可以咁講...」

「咁點解你唔揭穿我...」

「仲喺自修室陪我做咗咁耐戲...」小蔚苦笑起來。

「我都唔知...」

「...................」

「話俾你知點解我要重考都得。」

「不過，想你陪我去一個地方。」

「嗯？邊度。」

「北區運動場。」

唔想心痛 happy end 得唔得

同寶珊嘅happy end

同第三個女人嘅happy end

推推推

又偷懶

「做咩帶我嚟區場？」

口試練習完結後，我與小蔚便一同前去北區運動場，不知道這裡有甚麼特別。

我們坐在其中一個看台上，觀看著跑道上的大叔大嬸。

平日的下午，人流不算多，大概到了晚飯時間，來運動的人數便會增加。

「因為呢度，令我真正感受到同伴之間嘅感情。」小蔚慢慢瞇起眼睛。

「嗯......？」我還是很疑惑。

「咁同你會重考DSE...有咩關聯？」

小蔚轉過身，顯得很感慨地盯緊我。

「我想體驗多一次，人哋口中所講嘅中學時代，青春。」

「體驗多一次？」

「未轉過嚟之前，我喺港島嘅一間女校讀書，都算係名校嚟㗎。」

「但係，我喺嗰度，唔知點解冇咩好深刻嘅回憶同埋經歷。」

深刻的回憶...

「我有時候，睇啲台灣嘅電影劇，劇入面都係一大班男女，瘋瘋癲癲咁一齊做一件事，有笑有淚咁樣。」

「我好羨慕。」

聽到這裡，我開始慢慢明白。

「所以你重讀，並唔係為咗DSE成績，而係想去男女校經歷一次中學生活？」

「嗯，完全正確。」小蔚微笑地點頭。

「原來係咁。」

「以前我嗰間學校，雖然學習風氣好重，又有好多課外活動，仲有水運會，好多嘢玩。」

「但係我好似開心唔到。」

「點解？」

「因為我俾嗰度嘅人排斥。」

「唔知呢，可能佢哋妒忌我掛。」小蔚明顯有點失落。

妒忌......是因為小蔚的外表嗎？

也對的，小蔚長得這麼漂亮，我要是女生也未必願意跟她做朋友，因為很容易就會被小蔚搶風頭。

「但我聽人講..女校唔係玩得好癲㗎咩？」

「噗，有部分啦。」

「而且我成日俾啲師妹表白，實在頂唔順。」小蔚無奈地說。

「都啱，如果有師弟同我講佢鍾意我，我應該會打鑊佢。」

「所以，呢個就係我讀男女校嘅原因，同埋Mandy喺度讀書，諗住轉過嚟，點都有個照應嘛。」

Mandy，聽到這個名字就打冷震。

「哦...我明白。」

「況且，呢半年嚟，我真係感受你哋嘅快樂。」小蔚認真地看著我說。

「一班人嘻嘻哈哈，學校旅行可以盡情咁享受，冇嘢顧慮，陸運會又會盡力咁幫自己班打氣。」

「我諗，呢啲就係我所追求嘅過程。」

「如果俾我揀，我寧願喺男女校讀書。」

「我都係，好慶幸自己讀男女校，而且仲有異性添！」我開玩笑地說。

「係咪講緊我？」小蔚忽然假裝疑問地看著我說。

「.........」我強忍笑意。

「噗，講笑啫。」小蔚揮手道。

我們笑一笑，注視對方。

「喂招仔。」

「你肚餓未？去食飯囉？」

「好呀。」

「過去的人生，或者改變不了。」

「但將來，可以由自己決定。」

加速

有冇人現實會咁做

弄清楚為什麼小蔚會重考公開試，我們平淡的溫習日子，又繼續下去。

小蔚還是會假裝不懂寫論文，我還是會向她請教數學。

我睡不醒的時候，小蔚會狂按門鈴吵醒我；小蔚想喝檸檬茶的時候，我會在自動售賣機替她買。

就是這麼簡單的生活。

雖然還未知道小蔚和逸哥的事，但現在還是把精神放在考試上好些。

三月，終於迎來公開試。

我站在風采中學門外，四處張望著。

「呢啲就係我嘅敵人。」

「我唔可以輸的！」

我暫定的目標是中大音樂系，雖然比較有興趣去英國倫敦皇家音樂學院，因為那裡的鋼琴老師十分有名。

但難度指數爆燈，我也是只遞了報名表，沒有抱住太大希望。

小蔚的目標，應該也是中大歷史系吧！如果屆時大家都順利入讀中大，就可以常常見面了。

為了追上小蔚，不能夠鬆懈。

「.....................」

「香港人喜歡夜遊的原因？」小蔚拿著歷史筆記，躺在我家的梳化上。

「係...但我唔太識...」我沮喪地說。

「噗，好事嚟嘅......」小蔚輕聲細語。

「咩話？」

「冇嘢冇嘢，咁你同組啲人識唔識答？」小蔚似笑非笑地說。

「有一個男仔都唔太識...但唔知點解全部女仔都有好多嘢講....」

「唔緊要啦！仲有三份卷拉分，繼續俾心機。」小蔚勉勵我道。

「係！知道！」

如是者，時間一天一天地過去，DSE轉眼即逝，我已完成整個中學生涯最後一個考試。

「呼！終於都完喇！YES！！」我站在學校門外，拋起書包喊道。

「終於可以同小蔚過返啲正常生活喇！好嘢！」

「考完DSE之後。」

「我就要搬返港島嗰邊住喇。」

「..................」

「噢...唔記得咗添。」

差點忘了小蔚一早就說過，DSE之後便會回去港島居住。

「等我仲戇鳩鳩咁諗咁多嘢..」

「哎不過唔緊要嘅～又唔係去邊，而家搭巴士，一個鐘都唔洗就出到港島！」

「到時可以成日搵佢！」

「邊個晨早流流鑽牆呀仆街！」

唔知呢 有掛

你唔係真係覺得有呀

世事無絕對

係咪恰鳩男校毒撚

DSE都考完就嗱嗱臨去馬啦蠢招

PUSH

「搬返去之後，就未必成日過嚟㗎喇，所以聽日陪我去周圍行吓好冇？」

小蔚兩日之後便要搬回港島，她說，想好好多逛一遍上水。

「...............」

「唔知幾時先送得出。」

我握緊手中的吊墜，躺在床上發呆。

「又冇理由突然間就咁送俾佢...」罷了，滑滑手機睡覺吧。

我開啟十年不用一次的Instagram，發現小蔚原來在Last day之後那天上傳了一幅照片。

是陸運會那天，我揹起她的照片。

「Really thank you」

「唉。」

「唔諗咁多，都係瞓。」

早上九點鐘，我慢慢爬起床後，稍作梳洗裝扮便到地下大堂等待小蔚。

大約十點鐘，小蔚也準時赴約，今天她身穿灰色的短袖T恤、淺藍色短牛仔褲和白帆布鞋，還有揹著一個小小的斜孭袋。

雖然不是甚麼漂亮的打扮，但對於我來說，已經很完美。

或許，我喜歡的，其實就是一個這樣樸素的少女。

「早晨。」小蔚精神飽滿地說。

「琴晚瞓得好好咁喎。」

「係呀，唔知點解，呵呵。」

「咦...呢件衫...」小蔚似乎有點受寵若驚地看著我的衣服。

「喺長洲你幫我揀嗰件。」我笑道。

「做..做咩無端端著..」小蔚顯得有點羞澀，也看得出有些暗暗的高興。

「隨手攞㗎咋喎！」我假裝不經意地說。

「噗，最好係啦...」

「咁我哋行囉？」我說。

「嗯！」

這天，我沒特別安排路線，也沒仔細研究要跟小蔚去哪裡，純粹希望在上水靜靜地閒遊。

在清河大快活吃過早餐後，我們走到北區公園，呼吸一下新鮮空氣。

「嗯呀...好舒服。」小蔚懶洋洋地伸伸懶腰，然後擺出一副十分享受的樣子。

「嗰度！」忽然，小蔚指著公園的後庭，然後拉著我的手走起來。

「咁多木牌嘅？」

「好多DSE考生都會趁聖誕，」

「嚟呢度寫低自己嘅目標，」

「掛起佢。」

「之前你同我嚟過，仲話啲人會寫低願望喺啲木牌上面。」小蔚抓起其中一塊木牌說。

「又幾好記性。」我欣慰地說。

小蔚看著我淺淺一笑，又繼續前行。

臨離開時，眼角注意到其中一塊掛起的木牌，上面用黃色螢光筆寫了些字。

「小蔚.......」我有點嚇到了。

難道剛才小蔚是故意把我引到這裡，然後讓我看到嗎......

「喂，仲企喺度做咩呀。」小蔚在湖邊對我喊道。

「喔哦..！而家嚟！」我回頭再打量一次木牌，便回到小蔚身旁。

走著走著，小蔚又挽起我的手來。

「借嚟翹吓。」

「冇問題。」開心也來不及。

「呢度都仲係咁多大陸人...」小蔚看著舊墟那邊的藥房說。

「日日都有...上水呢個地方除咗新年之外，都冇乜邊日係靜...」我搖頭說。

「好慘呀你...」小蔚裝出一副無辜的表情，噘起嘴看著我說。

「你究竟係潤緊我定真心講...」

真是拿她沒辦法，哈哈。

不過這個女孩就是這樣，初初認識小蔚，會覺得她是冰山美人，但了解更深之後，其實她也有孩子氣的一面。

「招仔，蛇王兄呀。」小蔚興奮地拍拍我，指著頭上那鴨綠色的牌匾說。

「想食蛇？」我笑道。

「嗯！想食多次個蛇羹同埋糯米飯！」說罷小蔚就拉著我進去。

猜不到只是跟小蔚吃過一次，她竟然還記得這裡。

「咦哥仔！好耐冇見你！仲係同一個女朋友，夠專一呀吓！」老闆大聲叫道。

「呃...」我隨便笑笑。

「兩個蛇羹...一個糯米飯.....」

我望向正在認真點餐的小蔚，不禁微笑起來，如果這女孩真是我的女朋友，你說多好。

「你做咩笑笑口咁樣。」小蔚輕彈我的額頭說。

「唔...知...呢～」

「超！唔睬你。」小蔚別過臉說。

「..........」

如是者，今天我們漫無目的地四處遊走，看到有興趣的店舖，會進內逛逛；看到想吃的東西，又會一起分享。

晚飯也只是在茶餐廳解決，雖然很普通，也很簡單。

但，也很快樂。

「咁快就夜晚嗱...」小蔚抬頭看著黑漆漆的天空說。

「係囉，時間過得咁快。」

「如果...時間可以永遠停留喺呢一刻就好。」小蔚別過臉，喃喃自語的說。

「嗯？」

「冇嘢冇嘢，我哋返去囉？」

本來打算走路回去，不過小蔚說她想坐巴士，就順她的意思吧！

短短五分鐘的車程，小蔚沿途靠著我的肩膀，一言不發。

「行咗成日應該都好攰...今晚應該幾好瞓，哈哈。」我默默想著。

「今日多謝你。」

「客咩氣。」

「咁聽朝九點見啦。」

「嗯，拜拜。」

「再見。」

「........」

不知道為什麼，小蔚轉身的那一瞬間。

心臟，有種說不出口的奇怪感覺。

「希望，招仔入到心儀嘅大學」

新讀者留名
唔好sad end啊

這晚，完全睡不著。

每當我閉起雙眼，便會想起與小蔚經歷的一切一切。

真的不情願她離開，不過，事實放在眼前，小蔚明天就要回去。

如果要訴說自己對小蔚的感受，恐怕三天三夜也說不完。

在樓下便利店的偶遇，發現她是我樓上的鄰居，再成為同學。

到今天，彼此已經在對方心裡佔有很重的地位，這一切，都像一場夢一樣。

「聽日送佢嘅時候，要講啲咩好？」

「其實我都唔知。」

「得閒約出嚟？好似好怪咁。」

「其實我鍾意你。」

「咪癡線...點講得出口...」

「定係..送個吊墜俾佢...」

「唉屌..唔理咁多，順其自然。」

「...............」

翌日，早上八點半。

拉開窗簾，太陽直射到窗戶上，有點兒刺眼，我攤在床上，不願起來。

昨晚，我想了很久，得出一個結論。

我去廁所洗了把臉，換上衣服，順道拿上裝著吊墜的紫色四方盒在小蔚家門前等待。

這十五分鐘，好像過得好慢。

「嚓」

小蔚緩緩地拉開大門，並拖著一個行李箱。

「早晨呀招仔。」

「早..早晨。」

「又幾準時喎。」小蔚微笑道。

「梗係啦..送你嘛...」我把吊墜藏在背後，不讓小蔚看到。

小蔚回身鎖上鐵閘，然後注視了大門片刻，好像有些說話想講似的。

「咁行喇！」

「等等...！」

「嗯？做咩？」

「你.....你有冇漏嘢？洗唔洗Check清楚...」我緊張地說。

「噗，傻仔嚟，漏嘢咪返嚟拎囉，我又唔係去邊。」小蔚摸摸我的頭髮說。

「都係...咁...行喇。」

小蔚拖著行李箱走在前面，我則靜靜地跟在她的背後，而且樓層十分安靜，只有拉動行李箱的聲音。

不知道為什麼，等𨋢的過程，好漫長。

我們默不作聲，肩並肩地站著。

「招仔，你送我入𨋢得喇。」此時，小蔚終於開聲。

「哦....嗯。」

「三十、三十一、三十二」

「三十三」

叮。

升降機門打開，小蔚在𨋢門前，低下頭停留了數秒，忽然轉身擁抱著我。

「招仔，多謝你。」

「真係好多謝你。」

我也輕拍小蔚的背，感慨地笑著。

「傻啦，講呢啲。」

「咁，我入𨋢喇。」

「.........」

「嗯。」

「喂...！入嚟啦仲望！遲到喇！」

「再見。」

「再見。」

「呯」

不再像以前上學一樣。

這次，只有小蔚一個人進去。

「果然...我都係唔甘心。」我緊握手中的吊墜。

「小蔚.....小蔚！」

我拉開防煙門，往著地下直奔而去。

「果然...我都係想講出嚟。」

跑三十三層樓梯，好辛苦。

到達地下時，已經滿頭大汗。

「應該未上車嘅....」我一邊喘氣，一邊四處張望尋找小蔚。

「..........」

「逸哥...？」

「點解。」

「..................」

唔好sad end呀

已sad 屌 仆街

廢到...

一輛黑色寶馬，停在小蔚面前。

「點解會係逸哥...點解又係你」

「究竟你哋..咩關係...？」

我跪在遠處，雙腿無力地遙望著在車上迎接小蔚的逸哥。

他替小蔚搬運行李上車，然後看一看車裡的人，又猶豫地與小蔚對望。

片刻之後，逸哥突然牽起小蔚的手，上車離去。

果然，我沒猜錯是嗎。

為什麼要這樣對我，我的好兄弟。

結果，吊墜還是送不出。

而且讓我看到這麼討厭的一幕。

我沮喪地回到大堂，順道打開快要滿瀉的信箱，取出信件回家。

「明明同逸哥一齊咗，點解仲要同我咁親近。」

「究竟你想點...藍小蔚...」

「其實你只係當我係好朋友？」

「唔知。」

「...............」

這天，不知道是一時意氣還是甚麼，我刪除了手機裡的Instagram。

好幼稚。

接下來的時間，電話震動了數次，我知道是小蔚Whatsapp告訴我她到家了。

但就是不想回覆。

算了。

「嗯...？」

molamola...

on9仔啊on9仔啊屌

唔知點解樓主啲故硬係好易令人代入入去

所以如果可以happy end就好啦...

我仲抱住少少希望㗎...

出埋佢

屌牙

這信件...？

「Royal College of Music」

應該是英國那邊的通知書吧。

「What...？」

獲有條件取錄了。

有點不敢相信自己竟然獲得有條件取錄通知書，當初只抱著一試無妨的心態報名，誰知道真的成功了。

「媽..我得咗...」

明明是值得高興的時候，但就是開不了心，剛才的畫面，打擊實在太大。

真是沒想過有機會去英國讀音樂。

要去試試嗎......

如果現在我是跟小蔚交往中，一定會拒絕這個Offer，因為遠距離戀愛，會很痛苦。

但現在的我，沒有包袱。

「嗯，就闖一闖。」

「等DSE成績出咗，應該就可以過去。」

「不過...如果我走咗...小蔚佢...」

「唔理咁多，趁有機會，去咗先。」

遲點再跟他們說吧。

在小蔚回去港島之後，其實她一直都有找我，約我見面，但我都以不同的理由拒絕。

除了是想更專心鑽研音樂和提升琴藝，其實更加多的是逃避。

我不想面對她跟逸哥的事

慢慢地，小蔚由每三天找我一次，到一星期一次，她在Whatsapp裡，也曾問起我為什麼不跟她見面。

「發生咩事...？」

「我好擔心你...」

「可唔可以見下你」

「你係咪有心避我...」

對不起，小蔚。

這天，正打算外出買琴譜時，忽然有人出現在我家門外。

「小蔚.....？」

食屎廢蕉

屌你老母

廢柴

死廢柴 我屌你老母

「做咩唔聽我電話...」小蔚滿臉擔憂地看著我說。

「係咪發生咗啲咩事...」

我低下頭，不敢直視小蔚。

「冇...冇嘢。」

「點解我一搬走，你就好似...變咗第二個人咁....」小蔚說。

「係咪我做錯咗啲咩...」

「你話俾我知好冇...」

「.........」

「其實我...」

「我遲啲就會去英國讀書，倫敦嗰邊俾咗Offer我...」

小蔚聽罷，顯得十分愕然，但又好像很高興。

「真嘅...？你嘅努力冇白費到...」

為什麼，為什麼會是這個反應。

因為我離開之後，你就可以跟逸哥無後顧之憂地在一起了。

是這樣對吧。

「咁...咁點解你要唔理我...」小蔚開始眼泛淚光。

「你自己最清楚。」

我用力關上木門，坐在地上。

「招子偉，你究竟喺度緊咩。」

「嗰個係你最好嘅朋友嚟。」

不知道過了多久後，門外沒了動靜，我才緩緩打開門。

小蔚離開了。

「祝你幸福」

屌...

唔出埋佢先瞓
伯友會好忙

「我唔知自己做咗啲咩令你咁憎我...」

「但我唔想咁樣...」

「你嬲完嘅搵返我好嗎？」

這段時間，小蔚都會間中Whatsapp我，但我仍然沒有回覆她。

直到放榜後，我得悉自己有足夠的分數入讀英國那邊的音樂學院。

「如果你都係選擇唔原諒我」

「唔緊要 但都話聲俾我知你幾時飛」

「等我送你機...」

還有意義嗎...

不過。

「八月二號朝早九點機」

還是告訴小蔚吧。

怎麼說也好，小蔚也是我最親密的人。

曾經，最親密的人。

招仔要做第二個曉兒了

垃圾招仔
曉兒都好過佢

前往機場途中，想起很多事。

其實全部都是與小蔚有關的事。

不知道為什麼，仍然很掛念她，即使小蔚早已有別人愛著。

可能是自己太過懦弱吧。

又或許只是想逃避現實。

我戴上耳機，緊握手裡的四方盒子，深深地閉上眼感受這趟旅程。

「........................」

機場一號客運大樓。

「仲有十分鐘就要入閘。」

「小蔚應該都唔會嚟。」

正當我拿出證件轉身時，小蔚的聲音在背後傳來。

「招仔！等陣呀....！」

小蔚...真的來了。

我慢慢別過臉，看著孤身一人的小蔚。

「..........」

「我知你就快要入閘..」

「我有樣嘢想俾你。」說罷小蔚便把一個啡色紙袋遞給我。

「咩嚟...」

「唔好拎出嚟住...！」

小蔚躊躇不安地抓緊我雙手，然後抬頭認真的注視著我。

「我知道，呢一刻嘅你，想追求嘅係音樂，係自己嘅興趣....所以我唔會講啲咩去阻止你...」

「但...！我只希望當你追求到自己想要嘅目標之後，可以打開紙袋裡面嘅嘢。」

「應承我。」小蔚滿臉誠懇的說。

「就係咁...？」我有點意外。

「嗯！就係咁。」小蔚眼神十分堅定。

「好，我應承你。」

我在口袋拿出一個盒子，交到小蔚的手裡。

「送俾你，就當係對你嘅祝福。」

「再見。」我沒有回頭看小蔚收到吊墜之後的表情，只是緩緩步入候機大堂。

不知道，下次見面，會是何時。

在英國的生活並不簡單，起居飲食和學習都要靠自己。

不過在香港也一樣，只是。

只是多點情感罷了。

在這裡，每天都是練琴和學樂理，基本上沒空餘時間顧及其他事情。

不知道她與逸哥發展得如何。

而且，這個紙袋裡面，究竟裝著什麼神秘的東西，還要我在追求自己的目標之後才可以打開。

話說早陣子，我又安裝回Instagram。

說白了是想了解小蔚的近況。

然而我發現她Instagram裡，依舊只有與我的合照和一些風景相。

但也有上載幾幅新照片。

Caption嘛...大概就是想念以前的生活之類，沒什麼特別。

時間轉眼即逝，一個人來了英國已經好幾個月，也沒說習慣不習慣，反正日子都是這樣過。

平安夜，獨自在宿舍喝著熱紅茶研究樂理，也是挺不錯的事。

「............」

「都係出去Fing吓。」但是，難得的聖誕，留在家中好像有點不是味兒。

於是我披上大褸，便出門走走。

外國的聖誕氣氛不比香港差，甚至乎更濃厚，街上都是人群和漂亮的燈飾，四處都播放著耳熟能詳的聖誕歌曲。

我把圍巾拉上臉，蓋過鼻子，然後插著口袋在街上遊走。

忽然，一名中年女子表情愉悅地向我搭話。

「Hello！Why you walk alone？Where’s your friend？」

「I don’t have friend...」

「Oh come on！Let’s get happier in this unique day！」

於是她便拉著我，與她的朋友跳起舞來。

英國的平安夜是有下雪的，在雪中跳舞也沒太大問題，要是平安夜在旺角街頭無緣無故地跳舞。

應該會被人當作癡線佬。

「Ah haha.......」

大約晚上十二時，我回到宿舍，電話忽然震動。

「招爺 我喺倫敦 出嚟飲杯嘢呢？」

「逸哥...？」

「又會無啦啦喺英國...」

「唔喇 啱啱喺街返去 唔想出門」

「出嚟啦 唔出驚你後悔」

more

嚟喇嚟喇

「做咩走嚟英國。」我端起啤酒，看著杯子說。

「掛住你囉。」逸哥笑道。

「.............」

如果是兩個月前的我，見到逸哥應該會揍他一身，但現在已經沒什麼感覺。

「你嚟咗英國，成個人都唔同曬。」

「係咩。」

「好似成熟咗，但又好似唔係。」

「即係點？」

「冇冇冇，當我鳩噏哈哈。」

看來逸哥已經醉了。

「所以點啫，又講到我唔出嚟會後悔咁。」我托著頭淡淡地說。

逸哥稍為認真起來，深吸一口氣。

「你...係咪仲誤會緊？」逸哥說。

「誤會？咩誤會。」我咬咬花生道。

「我同小蔚囉。」

「下...有咩誤會...你哋唔係偷偷哋背住我一齊咩。」我漫不經心地說。

「屌，果然係。」逸哥掩掩臉說。

這時，我開始有點兒緊張。

「乜Q呀...講你就講啦...」我放下手中的啤酒杯。

「我唔知你點樣得出「我同小蔚一齊」呢個結論。」

「但我可以話俾你聽，我同佢冇一齊過。」逸哥攤攤手說。

「唔洗氹我喇，我冇嘢。」

「屌...我認真，我同小蔚一啲嘢都冇。」逸哥掩臉說。

「.................」

「招.. 其實我鍾意嘅係你呀」

「點會冇呀，明明嗰陣成日見你接佢出入，又偷偷哋背住我出街，連小蔚搬屋嗰陣都係你老豆車佢。」我疑惑地說。

「仆街喇今鋪真係...我一直以為小蔚有同你講清楚....」

「下...咩呀...」

「就咁嘅，即係..我同小蔚唔係真拍拖，係扮出嚟。」

「係扮出嚟，Ok？」

「..............」

不是吧。

「扮....？點解要扮拍拖？」

「唉。」逸哥嘆嘆氣。

「講起就一匹布咁長，就咁嘅，你知我老豆係做生意，都有幾個錢㗎啦。」

「知，咩瓏琛集團呀嘛，仲成日揸住㗎寶馬，點會唔知。」

「我老豆成日咪叫我去應酬嘅，其實係想幫我相體。」

「所以呢。」

「有一次，老豆好似平時咁叫我同個女仔去街。」

「你唔係想講，出到嚟見到個女仔就係小蔚，咁王家衛下話。」我又喝一口啤酒。

「Bingo！點解你咁醒？」逸哥驚訝地說。

「Wtf....」我差點沒噎死。

「我見到小蔚嘅時候梗係呆咗呆啦！不過又心諗原來係識嘅人，可以唔洗做戲。」

「咪住先...你頭先又話你同佢係扮拍拖？又係咩一回事。」

「小蔚屋企本身都係做生意嘅，都算幾有錢。」

這點我明白，否則她怎會可能一個人搬到上水住。

「但今年年頭，小蔚爸爸嘅生意拍檔，呃完佢錢走咗人。」

「唔..唔係掛。」

「而且，小蔚媽咪本身有重病，需要大量的手術費。」

「之後嘅發展，唔洗我講啦。」逸哥搖搖頭說。

「跟住你就想叫你老豆幫小蔚，但你老豆嘅條件係想你同小蔚拍拖。」

「完全正確呀屌你。」

「..........」

「喂，做咩咁嘅樣，係咪太過意外，接受唔到。」逸哥拍拍我說。

「咁...咁...嗰陣小蔚話考完DSE要搬返香港嗰邊...」

「因為想多啲時間阿佢媽咪囉，冇理由仲咁自私㗎嘛。」

「....................」

「即係話，一直都係我誤會咗小蔚？」

「Exactly，仲等小蔚為你喊咁多次，你都仲矇查查。」

「咁點解佢唔同我坦白....」

「屌！佢點知你會見到我同佢出街啫！」

「同埋，佢都係唔想你擔心，等你可以專心考好DSE。」

聽到這裡，我終於明白所有事情。

「點呀，係咪好後悔當初咁樣對小蔚，好想即刻飛返去香港搵人？」逸哥奸姣地笑道。

「後悔就實後悔，但我唔打算即刻飛。」我淡定地說。

「喔？願聞其詳。」

「因為小蔚同我講過，要追求自己嘅目標先。」想起在機場時，小蔚給我的紙袋。

「我知道，呢一刻嘅你，想追求嘅係音樂，係自己嘅興趣....所以我唔會講啲咩去阻止你...」

「但...！我只希望當你追求到自己想要嘅目標之後，可以打開紙袋裡面嘅嘢。」

「嗯...咁等你準備好，先返去啦。」

「我諗佢都等得你幾辛苦。」

「返到去要好好道歉。」逸哥拍拍我，便揚長而去。

「喂屌你未俾錢呀仆街逸！」

等到嗰陣就已經結婚了
新郎不是我

不能回頭 多年前早名言不能回頭......

炒撚咗車

歷史一刻早已將舊伴侶轉送別人

九個月後。

「唔後悔？」逸哥Whatsapp我說。

「唔後悔。」

「係就好，咪到時又喊苦喊忽話我想留喺英國彈琴。」

「彈琴 香港都彈得嘅」

我在飛機上，慢慢打開紙袋，拿出裡面東西，是一封以檸檬圖案貼紙封口的信封。

我把信封打開，打量了一下信封內的紙張。

「你都蠱惑，藍小蔚。」

我用香蕉圖案的貼紙重新把信封黏合，又放回紙袋裡。

臨回港前，我還特意向逸哥打探小蔚的近況。

「中大歷史系，之後就睇你。」

果然，是這樣。

我回家安置好行李，便帶上一些文件，前往中文大學。

「一年。」

「小蔚應該等得好辛苦。」

到達中大後，我在教務處辦了些手續，便在校園內閒逛起來。

「Hello！玩唔玩Ocamp呀？」一名男子站在路上問。

「唔洗喇唔該。」

「Hey！有冇興趣玩Ocamp呢！」一名女子把宣傳單張遞給我。

「唔洗喇唔......」

「....嗯....？」

「點呀點呀同學，係咪幾吸引呢！」那女子問。

「係幾吸引...仲好靚。」我拿著單張說。

「真識貨！咁幫你報名喇喎！」

「等等，我聽日嚟報得唔得？」

「得！梗係得！」那女子興奮地說。

因為，我不想被她發現。

先去買張新電話卡。

「好久不見。」

冇新仔仔咩

花式sad end㗎嘛

冇事嘅冇事嘅

你話只需肯做
差一剎與我拾回舊好

不甘心 明明不開心 就是不甘心
不過我肯等 等一生都等

駁故mode
屋企有錢佢點住公屋的

有講過住公屋咩

臨Onight之前，我去髮型屋染了把啡色頭髮，並配上一副平光眼鏡。

晚上六點鐘，我帶上小蔚給我的那個紙袋，換上一身黑色衣服，便前往觀塘的Party room。

有點緊張又期待。

「Hello！你係咪呀偉呀？我係你組媽Lilly呀！你去嗰邊坐低先啦！好快就開始！」

「好。」說罷我便跟自己的Omate坐在一起，然後四處張望著。

你會在哪裡？

「.....................」

「歡迎嚟到音樂系嘅系o！希望大家玩得開心！」隨著主持的介紹，這夜也正式開始。

Onight開始後，組爸媽便跟我們玩遊戲，說輸了三次就會有懲罰。

在高登見到那些Ocamp都非常淫賤，又奶腳又盛，不知道是不是懲罰來。

此時，眼角瞄到一點紫光。

一條閃耀的吊墜。

「你輸咗，罰你同佢影相！」組爸對同組的男生說，同時指著一位暴龍笑道。

真是可憐。

嗯...輸三次就可以找人拍照嗎？

好。

「呀偉點解你咁渣㗎！打拍子都唔識！仲話音樂系！」組媽說。

我笑而不語，然後從背包拿出信封。

「我輸咗三次，係咪要懲罰？」

「係呀！你...同....」還未等組媽說完，我便打斷了她。

「我想問嗰個女仔攞電話。」我指著Party room另一端的一名女孩說。

「咦！識貨喎！呀蔚係我哋系花嚟！不過唔知有冇男朋友，識佢咁耐都冇聽佢提起過～」組媽拍拍我說。

此時，我的Omate紛紛拿著電話準備拍下我的醜態。

而我。

「你好。」我拍拍她。

「係！.............」那女孩別過臉說。

我脫下平光眼鏡，微笑地看著眼前的女孩。

「我啱啱玩game輸咗，要同你講個故事。」

「從前，有個男仔嘅屋企，樓上裝修咗好耐，後來佢知道樓上住咗一個女仔，呢個女仔生得好靚，又好體貼。」

「佢哋後來仲讀埋同一間學校，坐埋一齊上堂，個女仔仲會成日請佢食香蕉糖。」

「佢哋又會一齊溫書，一齊為DSE努力。」

「佢哋經歷咗好多嘢，但係之後因為一啲誤會而分開，個男仔好後悔，好唔甘心呢段關係就咁樣完結。」

「於是，佢好想彌補呢段感情。」

「想繼續氹呢個女仔笑。」

「你估吓嗰個女仔想唔想。」

「嗯...唔知呢。」那女孩眼泛淚光。

「但如果，嗰個女仔有禮物收。」

「佢都可以考慮吓嘅....」

我微微一笑，便把信封遞上。

女孩遲疑數秒後，又抬頭看著我。

「招仔。」

「我好掛住你。」

「我都係。」

「以後...仲有冇得一齊返學？」

「只要你願意嘅，一定有。」

「咁..放學呢？」

「但我冇黑色寶馬車你㗎喎。」

「係咪咁小氣呀你！」

「嘿，講笑講笑。」

《樓上裝修咗成個暑假》全文完

唔好咁啦盲仔

終於唔係sad end
好彩燈咗

招仔好廢

Hello

你都係

小蔚

冇爛尾
好感動

選項故大作家都有睇

狗哥

仲會唔會出新故

係唔覆我㗎喎

覆你

黃sit老婆呢咁？寶珊呢？

完得咁快

寶珊呢？？？？

算你啦happy end
寶珊係咪自動退出兼講比佢地聽招仔撞到佢地嘅事 算佢識做

估唔到喎又

冇輸錯應該係樓主第二個happy end嘅故anyway都話咗招仔是小蔚的

竟然睇到個尾，仲要係happy end

去咗搵你

係咩其實都唔短

你有找幸福的自由....

佢都知廢招鍾意小蔚多啲

唔想收刀片

暫時係

無諗過會寫到尾

老規矩 循例出個後記噏幾句

雖然寫呢個故
前前後後差唔多用咗成半年
但都總算叫做寫好個尾

因為上年寫吓寫吓越嚟越忙
經常要練波同好多嘢做
加上社會問題 樓豬都好似發咗場夢咁
詳細唔講咁多 you know we know

故事嘅靈感亦都真係嚟自樓上裝修
同埋大家都知樓豬鍾意寫中學故
所以就衍生出呢個故事

至於寫成點就見人見智啦
你哋肯睇樓豬已經好開心㗎喇

最後都係嗰句
好多謝好多謝一直不離不棄嘅讀者
就算個故停咗咁耐都仲有人繼續等

當然包括一眾青豆bb們
無你哋都唔會有今日嘅樓豬
愛你哋

好高興認識到大家
有緣下個故再見

愛你喔樓豬

下個故見

可唔可以出下寶珊外傳

樓豬你好一口氣追哂個故雖然覺得個ending完得有啲快
不過都好好睇應該唔係真人真事㗎呵？

清河唔係公屋咩

太耐之前唔記得了

愛你

盲b

多謝你呀

遲啲放上紙言

你好
多謝你睇曬呀
唔係真人真事

多謝你下個故見
唔好成日傷

冇樓豬故睇 生存冇動力了

你啲故仲好睇啦犬爺

淨係錫咗條垃圾蕉一啖就收咗皮

樓主你好
你個故真係寫的好好睇
陪我走過咁多個晚上
依家終於完結了
好唔捨得

我都係

你兩隻嘢

唔鐘意咁咩你

都幾好聽嘅

唔想聽就算 下次叫齊大家唔留言

新讀者唔知你地講緊乜

起你底呀嗱

好青潔

好滾動
終於見到happy end同完到故無爛尾

起都無用

會唔會擺上去紙言

有冇後續呀 想睇到佢地結婚

會呀 但未咁快

遲啲紙言或者有外傳

想睇 lm

樓豬好掛住你啲故啊

樓主你好呀 我係新讀者 我呢錢個星期睇曬你d故 好好睇呀 加油！！！

等一排

Hello多謝你呀

終於追得晒LA
會唔會有新故？

埋左個尾好嘛
因為好好睇

會呀 但未咁快出

總算無白廢等樓主個故個心

幾sweet雖然好似收尾收得好快

樓豬 就嚟追完你之前打既夢想故
介唔介意問你一條問題
就係言仔同曉兒第一次約會去大埔既扒房係咪真係存在㗎
如果係想同女朋友去試試

省略咗好多細節所以完得好急
不過都多謝你睇

好多年lu 唔知執咗未

一search真係執咗時光這個壞人

對唔住阿樓豬可能會勾起你啲唔開心既回憶
只係因為我睇睇下突然想問番 但就未去到劇情急轉直下既部分 所以衝口問了
Btw之前睇你因為打個故而同女朋友分開
最後係咪冇事啦？

其實唔係完全因為寫故而分開嘅
本身感情方面都有啲問題
可惜最後無一齊返
不過都過咗好耐 唔洗對唔住
樓豬都好樂意同你哋傾偈

有緣想睇樓主補個詳細d既

有新故未呀青豆

有時人生就係有啲遺憾見到好多故最後long d
之後再重遇 但主角都係會結咗婚
其實樓豬寫得好好 簡簡單單真係有啲遲先睇到依個故
真係有啲可惜 曉兒一句再見都冇講就走咗 連聯絡既方法都冇有時候細個就係咁㗎以為咁樣好灑脫
但對方會有好大無力感

好想同你瘋狂傾偈

臭鴨去咗邊

我都好想

Hi, 我係新讀者，請問邊個係臭鴨？

臭鴨係樓豬 佢欠債未還

你識佢真人？

唔識㗎 不過佢欠故台好多債

咩係青豆

Hello樓主，啱啱追晒你啲故，好好睇，期待下一個

欠債還錢

時代革命

半年無見你

因為你半年冇寫故囉 fku
有新故未

寫緊
見故台好多新故 唔出住

凱淇嬌喘一聲倒在青豆的懷裏

愷

樓豬追緊一零六四
忽發其想同Kimberly第一次食個間旺角烏冬係咪同曉兒喺旺角食個間嚟

係同一間嚟

問你係咪食過又唔認不過世事有時就真係咁巧合

我好愛你啊 樓豬bb

why so gay

小妹真絲

盲做咩hack咗雷姆個ac

你都真絲

土皮

癡線無啦啦衝曬出嚟

掛住你

新人嚟留名，青豆係咪食得嗰啲

我係新會員

你以為真係掛住你呀 出故呀欠債呀

甘

樓豬分身係波台狗

我估係咪樓主喺某個故度話好鐘意食青豆？

學識打字喇咩